[
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Ampla Concorr\u00eancia",
      "resumo": null
    },
    "pk": 1
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Candidatos com renda familiar bruta per capita igual ou inferior a 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "Renda inferior \u00e0 1,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos"
    },
    "pk": 2
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Candidatos autodeclarados pretos, pardos ou ind\u00edgenas, com renda familiar bruta per capita igual ou inferior a 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo e que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "PPI < 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimos"
    },
    "pk": 3
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Candidatos autodeclarados pretos, pardos ou ind\u00edgenas que, independentemente da renda (art. 14, II, Portaria Normativa n\u00ba 18/2012), tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "PPI"
    },
    "pk": 4
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Candidatos que comprovem serem filhos de empregados rurais ou filhos de fam\u00edlias pronafianas ou assentados (ou filhos) da reforma agr\u00e1ria.",
      "resumo": "Zona rural"
    },
    "pk": 5
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Candidatos com defici\u00eancia",
      "resumo": null
    },
    "pk": 6
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "fields": {
      "nome": "Candidatos que, independentemente da renda (art. 14, II, Portaria Normativa n\u00ba 18/2012), tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "Estudou em escola p\u00fablica"
    },
    "pk": 7
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "pk": 8,
    "fields": {
      "nome": "Candidatos com defici\u00eancia autodeclarados pretos, pardos ou ind\u00edgenas, que tenham renda familiar bruta per capita igual ou inferior a 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo e que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "EEP - Renda Inferior - PPI - PcD"
    }
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "pk": 9,
    "fields": {
      "nome": "Candidatos com defici\u00eancia que tenham renda familiar bruta per capita igual ou inferior a 1,5 sal\u00e1rio m\u00ednimo e que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "EEP - Renda Inferior - N\u00e3o PPI - PcD"
    }
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "pk": 10,
    "fields": {
      "nome": "Candidatos com defici\u00eancia autodeclarados pretos, pardos ou ind\u00edgenas que, independentemente da renda (art. 14, II, Portaria Normativa n\u00ba 18/2012), tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "EEP - Independente de Renda - PPI - PcD"
    }
  },
  {
    "model": "processoseletivo.modalidade",
    "pk": 11,
    "fields": {
      "nome": "Candidatos com defici\u00eancia que, independentemente da renda (art. 14, II, Portaria Normativa n\u00ba 18/2012), tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas (Lei n\u00ba 12.711/2012).",
      "resumo": "EEP - Independente de Renda - N\u00e3o PPI - PcD"
    }
  }
]